<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jinxia Wang</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on Jinxia Wang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 00:42:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>前言</title>
      <link>http://example.org/posts/blog-pre/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:42:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/blog-pre/</guid>
      <description>算起来，这是我的第三个博客了。第一个博客有挺多东西的，但是我后来忘记了GitHub邮箱和密码；第二个博客是用的社团在Wordpress买的，发了一些读书笔记什么的，结果社团后来没继续缴费，我的博客也就薨了&amp;hellip;&amp;hellip;
现在，2023年7月16日，错过春招和秋招，毕业就业失败，百废具兴，乃重修博客，增其旧制，刻我的所思所学于其上，属予作文以记之。
总之，希望我能坚持记录，希望成长有迹可循。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾2021</title>
      <link>http://example.org/posts/review2021/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 23:44:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/review2021/</guid>
      <description>生活 今年是我第一次不回家过年，自己租了一个小单间，过年期间就在那里度过了，今年22岁了，这一年是我第一次没有在家过年，某种意义上来讲，像是变成大人的第一步。 本来过年期间要去西安玩，结果西安疫情，根本去不了。
想报个旅行团，结果两人起报？！完了最早还是3月份，行嗷，就让我在那出租屋里发霉发烂呗？！
好像确实没啥有意思的，可以找借口的话，我只能说：后疫情时代，能有什么可能性？至少我没有。
仔细一想，我今年一整年，一改常态，没有办健身卡、没有办游泳卡、没有租琴房、甚至今年很少很少拉琴、只画了两幅画。
所以，学习、工作、爱好，只能顾一样的，就我一个人？好蠢，肯定就我一个。
一定要挤出一个milestone的话，那就是我2月22号拿到了驾照。别的&amp;hellip;emmm&amp;hellip;想不出来了&amp;hellip;仿佛剩下的那10个月都是在行尸走肉。
学习 计网和操作系统好拉分啊！这下绩点又危险了。无语了！
其他的&amp;hellip;&amp;hellip;学习&amp;hellip;学习&amp;hellip;学了啥呢&amp;hellip;&amp;hellip;好像也没学啥。
产品设计能力可能有一点小进步吧，各种工具当然也更熟练了。其他的话，毕竟实习快半年了嘛，所以一些产品上的软实力应该也是有提升的，就是我没太感觉到哈哈哈哈。
工作 9月2日入职了京东，开启产品小白历险，这是我的第一份实习。emm&amp;hellip;蛮好的，是一次很难忘的经历，一开始是在北辰世纪中心，通勤时间自行车10min，真爽！
然后在12月份的时候搬到了京东科技大厦，也就是曾经的翠宫饭店，一开始闻着这种新装修的味鼻炎天天犯，到现在已经蛮适应了就是说。要不说最好的空气净化器是人体呢！
遇到了很好的mentor，是一个黑龙江女孩，喜欢东北人！还有我们组的每一个人，都很好，很有意思。我甚至会想，我第一份工作就把起点拔太高了，之后再换工作、加入其他公司、其他团队，是不是不免会比较、会回忆、会有落差呢？
最后，提名一下我觉得比较有意思的活动：抢红包、团建、抽奖、发节礼、发零食、每天20元、每日加班餐。
没意思的活动：每天早起上班。
运动 买了羽毛球拍（4U），在学校打，总有天公不作美的时候，北京的风不是一般的大，去过奥森的羽毛球馆打过一次，有点远，计时收费，后来就懒得折腾了。
买了网球拍，在学校打网球，学校那打网球的墙就是有bug啊，我带的球全卡上边那网里了。
偶尔去一次游泳馆，那是极偶尔了。才游50米就趴在泳池边喘的像狗一样。我无语了。
想当年我浪里小白龙蛙泳、仰泳、蝶泳、自由泳都不在话下。现在&amp;hellip;&amp;hellip;
情感 哈哈哈哈笑死，母胎单身进入第22个年头。
展望一下 刷绩点（均分至少83以上可以吧？！）
背单词（不说雅思，至少六级高点吧？！）
旅行（西藏、长白山、莫高窟至少去一两个吧？）
在秋招中拿到自己满意的offer（没有满意的工作，只有满意的薪水！）
能够继续写书评（上班之后再没写过书评&amp;hellip;）
报名行走的力量（应该不会成功吧？那就后年继续！）
去一次Taylor Swift的演唱会现场（不出意外以后每年都得写一次，写到实现为止！）
去吴冠中作品展（既然喜欢，那就尽可能多去嘛！）
国家地理2022全集（主要问题其实是：买了之后放哪？）
集齐译文经典（50本，主要问题还是：买了之后放哪？）
有2022总结（如果可以，请写得更好！今年多少有点放任自流。主要还是得有有意思的事才行啊？！）
今年已读 ： 《Figma UI设计技法与思维全解析》-静电 《二十首情诗和一首绝望的歌》-聂鲁达 《平如美棠：我俩的故事》-饶平如 《一只特立独行的猪》-王小波 《共产党宣言》-马克思、恩格斯
《工程心理学》-葛列众
《沉默的大多数》-王小波
《月光落在左手上》-余秀华
《爱你就像爱生命》-王小波
《斯蒂夫 乔布斯传》-沃尔特 艾萨克森
《桃花源的故事》-蔡皋
《设计诗》-朱赢椿
《吴冠中画集》-吴冠中
《启示录》-马丁 卡根
《点石成金：访客至上的Web和移动可用性设计秘笈》-斯蒂夫 克鲁格
《简约至上 交互设计四策略》-贾尔斯 科尔伯恩
《第一印象心理学》-周一南
《焦虑星球笔记》-马特 海格
《怪诞行为学：可预测的非理性》-丹 艾瑞里
《优秀的绵羊》-威廉 德雷谢维奇</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
